細個以為自己不屑社會，大個先知係社會唔要自己

就好似d女
唔係自己對女死心
係d女所作所為
教自己心死
付出幾多都係冇用
人大左就唔信勤力
連自己都唔信
只信現實
而現實就係
好多人
天生註定係贏家
又有d人
窮一世精力
都唔及人天生
就咁生存
你以為死做爛做
先得到既野
人地好似呼吸咁自然
唔當一回事
人一生就係咁
以為成全人
做好
人地就成全返你
到頭來
盞自己on9
人大左
望返自己背後
先知自己幾寂寞
自生自滅

加油啊 巴打
當香港人仲掛住排口罩 搶廁紙 討論邊個邊個ig女神

P牌仔爆咗個post開唔到新post

人大左系列

人比人，比死人
你有飽飯食，對d第三世界國家，你已經係人生嬴家。
世界就係咁唔公平
你被人壓榨嘅同時，你都壓榨緊其他人
世界本身就係咁醜陋，你我都係一份子

蓮燈rapper

我經常覺得用非洲黎做比較係好冇意思

正正顯示緊每個人既選擇性公平，
同由近至遠既利益關係圈，
你覺得非洲人係點唔關你事咪無意思，
正如覺得同豬狗牛羊比無意思。
但衣個正正係人醜陋既本性

留個tg 幫你出書

點解？非洲果啲唔係人黎？

我記得由我10年前讀u個陣我已經開始一直屌制度
屌現有資本主義會造成社會貧富懸殊問題
身邊既人覺得我偏激,
佢地就正正用非洲做例子
話香港其實仲有好多機會

去到而家呢班人個個都仲偏激過我,
但其實現況係香港人依然幸福過非洲人

我想講係, 我指出一個問題
你話美國點點點, 非洲點點點, 其實你係冇解答過我呢個問題所在

其實人大左

你睇人好
人睇你好姐
世界就係咁唔公平
點解豬牛羊要比人類食
點解唔係人類比豬牛羊食
豬牛羊要比人類食佢地都無辦法
唯有接受現實
上帝造左個唔公平嘅宇宙出黎
你要生存係入邊
就要承受依啲唔公平

唔明樓主點解得咁少view

好撚正d文

因為廢人不值一看
所以無乜人理
正如街邊乞衣一樣

p樓主

喂, 做咩粒水唔應機呀?

我覺得 要驗證一個社會係咪好與壞 其實好睇人民自己面對不公義時所做既選擇 而制度未必真正代表到人民既意志

冇錯非洲的確受資本主義既影響，人民既勞動成果受資本家剝削。於是就有先驅發起公平貿易運動，嘗試制衡呢種不公平既現象，香港亦有人響應。 當然呢個未必係唯一一個方案，仲有其他可能性等緊大家去探索

至於香港人同非洲人邊個幸福D, 計有錢就香港人贏晒, 計權利就各有特色. 非洲人因為利益衝突日日都流血, 家園被摧毁, 人民捲入戰爭中而死. 香港人就日日都有濫捕, 濫殺, 同埋各種侵犯人權既事蹟.

係和理角度黎講, 你被自殺既可能性其實唔高, 生存權仲係受一定保障既. 但係倒番轉講, 香港人係極度不快樂既民族黎. 年青一代睇唔到希望, 又要為政治理想而戰,又覺得自己只係經濟既齒輪, 冇辦法分享到成果, 隨時可以被取代. 照咁計 香港人又係咪真係比非洲人幸福呢？